[
  {
    "id": 1,
    "pregunta": "¿Por qué se debería preferir el protocolo TCP sobre UDP en un chat en tiempo real?",
    "opcion": [
      "Porque TCP asegura que lleguen los paquetes de red.",
      "No se debe preferir TCP.",
      "Porque TCP es más seguro.",
      "A y C son correctas."
    ],
    "respuesta": "No se debe preferir TCP."
  },
  {
    "id": 2,
    "pregunta": "¿Qué papel juega un VPN en la seguridad de las redes?",
    "opcion": [
      "Acelerar la velocidad de conexión a Internet.",
      "Encriptar el tráfico de datos para proteger la privacidad.",
      "Gestionar el control de versiones de los proyectos de programación.",
      "Compilar el código fuente en programas ejecutables."
    ],
    "respuesta": "Encriptar el tráfico de datos para proteger la privacidad."
  },
  {
    "id": 3,
    "pregunta": "¿Qué es github?",
    "opcion": [
      "Una plataforma colaborativa para alojamiento de proyectos de inteligencia artificial que permite la interacción en tiempo real",
      "Un sistema integral de gestión de proyectos y seguimiento de errores utilizado principalmente en el desarrollo de software",
      "Un sistema de control de versiones de código abierto utilizado para colaborar en proyectos de programación",
      "Una red social para desarrolladores que facilita la discusión y el intercambio de scripts y programas a nivel global"
    ],
    "respuesta": "Un sistema de control de versiones de código abierto utilizado para colaborar en proyectos de programación"
  },
  {
    "id": 4,
    "pregunta": "¿Cuál es el propósito principal de un compilador en el contexto de la programación?",
    "opcion": [
      "Facilitar la conexión segura a una red VPN.",
      "Traducir nombres de dominio a direcciones IP.",
      "Traducir codigo a un ejecutale.",
      "Encriptar el tráfico de datos para proteger la privacidad."
    ],
    "respuesta": "Traducir codigo a un ejecutale."
  },
  {
    "id": 5,
    "pregunta": "¿Cómo es conocido el malware caracterizado por el bloqueo de acceso al sistema o de archivos exigiendo para su liberación un pago monetario?",
    "opcion": [
      "Adware",
      "Phishing",
      "Spoofing",
      "Ransomware"
    ],
    "respuesta": "Ransomware"
  },
  {
    "id": 6,
    "pregunta": "¿Cómo se llama la primera plataforma P2P (Peer-To-Peer) de distribución de archivos de música? Precidió a lo que hoy en día es Spotify, Apple Music, etc.",
    "opcion": [
      "Sony",
      "Napster",
      "Piratebay",
      "YouTube"
    ],
    "respuesta": "Napster"
  },
  {
    "id": 7,
    "pregunta": "¿Cuál es la diferencia entre JavaScript y TypeScript?",
    "opcion": [
      "JS no acepta Programación Orientada a Objetos (POO) mientras que TS si",
      "JS es interpretado, mientras que TS añade tipado.",
      "No hay ninguna diferencia entre ambos.",
      "TS es interpretado, mientras que JS añade tipado."
    ],
    "respuesta": "JS es interpretado, mientras que TS añade tipado."
  },
  {
    "id": 8,
    "pregunta": "¿Cuál es el nombre del primer videojuego de realidad virtual que ganó un premio Oscar?",
    "opcion": [
      "Half-Life: Alyx",
      "Resident Evil VII",
      "It takes Two",
      "Baldur’s Gate III"
    ],
    "respuesta": "Half-Life: Alyx"
  },
  {
    "id": 9,
    "pregunta": "¿Qué es un CDN en redes y telecomunicaciones?",
    "opcion": [
      "Una red de distribución de contenido que entrega de datos de manera rápida.",
      "Una cadena de televisión.",
      "Círculo de Datos Nobles es una red de distribución de información para pasar datos a bajo costo.",
      "Un CDN es un Camino de Datos Nublados, un sendero virtual donde la información se pierde en la neblina digital."
    ],
    "respuesta": "Una red de distribución de contenido que entrega de datos de manera rápida."
  },
  {
    "id": 10,
    "pregunta": "¿Cuál era el nombre del protagonista principal de Grand Theft Auto San Andreas?",
    "opcion": [
      "Michael De Santa.",
      "Carl Jenkins.",
      "Cesar Vialpando.",
      "Carl Johnson"
    ],
    "respuesta": "Carl Johnson"
  },
  {
    "id": 11,
    "pregunta": "¿Qué es una dirección IP?",
    "opcion": [
      "Un identificador para mi casa en internet.",
      "Un identificador numérico para cada dispositivo que usa internet.",
      "Un identificador alfanumérico sólo para computadores que usan internet.",
      "Un identificador para saber que tan cerca o lejos estoy de una señal de Wi-Fi."
    ],
    "respuesta": "Un identificador numérico para cada dispositivo que usa internet."
  },
  {
    "id": 12,
    "pregunta": "¿A que corresponde las siglas 'IHS' en el escudo de la universidad?",
    "opcion": [
      "A nada, es porque se veía lindo.",
      "Corresponde al nombre pasado de la universidad.",
      "Es la abreviatura del nombre de Jesus escrito en Griego.",
      "Abreviatura de la fundación de la universidad."
    ],
    "respuesta": "Es la abreviatura del nombre de Jesus escrito en Griego."
  },
  {
    "id": 13,
    "pregunta": "¿Cuál de los siguientes conceptos NO es un principio de la programación orientada a objetos?",
    "opcion": [
      "Encapsulamiento",
      "Herencia",
      "Polimorfismo",
      "Iteración"
    ],
    "respuesta": "Iteración"
  },
  {
    "id": 14,
    "pregunta": "¿Cuál de los siguientes patrones de diseño se utiliza comúnmente para crear objetos complejos de manera eficiente y flexible en la programación orientada a objetos?",
    "opcion": [
      "Singleton",
      "Factory Method",
      "Observer",
      "Decorator"
    ],
    "respuesta": "Factory Method"
  },
  {
    "id": 15,
    "pregunta": "¿Cuál es la mejor descripción del principio de encapsulamiento en la programación orientada a objetos?",
    "opcion": [
      "Ocultar detalles internos y permitir acceso a través de métodos públicos.",
      "Heredar propiedades y comportamientos de una clase base.",
      "Adaptarse a diferentes tipos de datos.",
      "Interactuar con otros objetos de manera dinámica."
    ],
    "respuesta": "Ocultar detalles internos y permitir acceso a través de métodos públicos."
  },
  {
    "id": 16,
    "pregunta": "¿Cuál de los siguientes protocolos se utiliza comúnmente para asegurar las comunicaciones en línea mediante el cifrado de datos entre el navegador web y el servidor web?",
    "opcion": [
      "SSL",
      "HTTP",
      "FTP",
      "UDP"
    ],
    "respuesta": "SSL"
  },
  {
    "id": 17,
    "pregunta": "¿Cuál de los siguientes es un lenguaje de marcado utilizado para crear páginas web?",
    "opcion": [
      "XML",
      "JSON",
      "SQL",
      "Python"
    ],
    "respuesta": "XML"
  },
  {
    "id": 18,
    "pregunta": "¿Qué sigla representa la unidad básica de almacenamiento en una computadora?",
    "opcion": [
      "GB",
      "MB",
      "KB",
      "TB"
    ],
    "respuesta": "KB"
  },
  {
    "id": 19,
    "pregunta": "¿Cuál es una característica principal de Git que no está presente en GitHub?",
    "opcion": [
      "Gestión de repositorios remotos.",
      "Control de versiones distribuido.",
      "Colaboración en línea.",
      "Control de acceso y permisos."
    ],
    "respuesta": "Control de versiones distribuido."
  },
  {
    "id": 20,
    "pregunta": "¿Cuál es la principal diferencia entre bases de datos relacionales y no relacionales?",
    "opcion": [
      "Estructura de datos.",
      "Consultas.",
      "Flexibilidad.",
      "Escalabilidad."
    ],
    "respuesta": "Estructura de datos."
  },
  {
    "id": 21,
    "pregunta": "¿Qué representan las siglas SOLID en el desarrollo de software?",
    "opcion": [
      "S - Soporte, O - Objetos Rígidos, L - Leyes de Interoperabilidad, I - Intercambio de Datos, D - Desarrollo Incremental.",
      "S - Servicios, O - Obsolescencia Programada, L - Lógica de Inversión, I - Integración Sistemática, D - Distribución Acelerada.",
      "S - Superposición de Objetos, O - Optimización de Lógica, L - Leyes de Iteración, I - Inyección de Software, D - Diseño de Interfaces.",
      "S - Principio de Responsabilidad Única, O - Principio de Abierto/Cerrado, L - Principio de Sustitución de Liskov, I - Principio de Segregación de Interfaces, D - Principio de Inversión de Dependencias."
    ],
    "respuesta": "S - Principio de Responsabilidad Única, O - Principio de Abierto/Cerrado, L - Principio de Sustitución de Liskov, I - Principio de Segregación de Interfaces, D - Principio de Inversión de Dependencias."
  },
  {
    "id": 22,
    "pregunta": "¿Cuántos bytes tiene una dirección IPV4 e IPV6?",
    "opcion": [
      "IPV4: 32 bits (4 bytes). IPV6: 64 bits (8 bytes)",
      "IPV4: 64 bits (8 bytes). IPV6: 128 bits (16 bytes)",
      "IPV4: 16 bits (2 bytes). IPV6: 256 bits (32 bytes)",
      "IPV4: 32 bits (4 bytes). IPV6: 128 bits (16 bytes)"
    ],
    "respuesta": "IPV4: 32 bits (4 bytes). IPV6: 128 bits (16 bytes)"
  },
  {
    "id": 23,
    "pregunta": "¿Cuál de estos lenguajes es ampliamente utilizado en el desarrollo web tanto en el lado del cliente como en el lado del servidor?",
    "opcion": [
      "Python",
      "JavaScript",
      "Java",
      "C++"
    ],
    "respuesta": "JavaScript"
  },
  {
    "id": 24,
    "pregunta": "¿Quién es considerado como el padre de la computación y cuál fue su contribución más significativa?",
    "opcion": [
      "Alan Turing.",
      "Charles Babbage.",
      "John von Neumann.",
      "Ada Lovelace."
    ],
    "respuesta": "Charles Babbage."
  },
  {
    "id": 25,
    "pregunta": "¿Cuál de los siguientes algoritmos de ordenamiento tiene una complejidad temporal de O(n^2)?",
    "opcion": [
      "Quicksort",
      "MergeSort",
      "Bubble Sort",
      "Heap Sort"
    ],
    "respuesta": "Bubble Sort"
  },
  {
    "id": 26,
    "pregunta": "¿Qué significa LAN en el contexto de redes informáticas?",
    "opcion": [
      "Local Area Network",
      "Longitudinal Access Node",
      "Logical Application Network",
      "Latency Adaptive Networking"
    ],
    "respuesta": "Local Area Network"
  },
  {
    "id": 27,
    "pregunta": "¿Qué tecnología es fundamental para la computación en la nube?",
    "opcion": [
      "Virtualización",
      "Inteligencia Artificial",
      "Blockchain",
      "Internet de las cosas"
    ],
    "respuesta": "Virtualización"
  },
  {
    "id": 28,
    "pregunta": "¿Cuál de las siguientes opciones es un ejemplo de un ataque de ingeniería social?",
    "opcion": [
      "Virus informático.",
      "Phishing.",
      "Firewall.",
      "Encriptación de datos."
    ],
    "respuesta": "Phishing."
  },
  {
    "id": 29,
    "pregunta": "¿Como es conocida la estatua que se situa en frente de la biblioteca principal?",
    "opcion": [
      "Rey leon",
      "Señor en el arbol",
      "Ignacio del Loyola",
      "Ninguna de las anteriores."
    ],
    "respuesta": "Rey leon"
  },
  {
    "id": 30,
    "pregunta": "¿Qué tecnología permite a los dispositivos conectarse entre sí sin necesidad de cables?",
    "opcion": [
      "Bluetooth.",
      "NFC (Near Field Communication).",
      "Wi-Fi.",
      "Todas las anteriores."
    ],
    "respuesta": "Todas las anteriores."
  },
  {
    "id": 31,
    "pregunta": "¿Cuál de los siguientes juegos fue uno de los primeros en popularizar el género de los juegos de rol de acción?",
    "opcion": [
      "Diablo.",
      "World of Warcraft.",
      "League of Legends.",
      "Starcraft."
    ],
    "respuesta": "Diablo"
  },
  {
    "id": 32,
    "pregunta": "¿Qué es HTML en el desarrollo web?",
    "opcion": [
      "Un lenguaje de programación.",
      "Un lenguaje de hoja de estilo.",
      "Un lenguaje de marcado para diseñar páginas web.",
      "Un sistema de gestión de bases de datos."
    ],
    "respuesta": "Un lenguaje de marcado para diseñar páginas web."
  },
  {
    "id": 33,
    "pregunta": "¿Cuál de las siguientes opciones describe mejor el origen del término 'bug' en el contexto de la informática?",
    "opcion": [
      "Por un insecto atrapado en una computadora.",
      "Se originó como un término coloquial para describir problemas.",
      "Por Charles Babbage, para describir errores en sus máquinas analíticas.",
      "En los primeros días de la computación para referirse a problemas en el software."
    ],
    "respuesta": "Por un insecto atrapado en una computadora."
  }
]